港男訂花送三女伴 中女自費買花扮收花

每逢2月14日情人節，都是男士買花送給摯愛的日子，有花店店東細說多年來見盡的光怪陸離。曾有男顧客一次過訂購三束鮮花送給不同女伴；亦有為數不少的三十多歲中女提前在情人節前夕訂花，送貨地址雖為辦公室，但收貨人竟與送花者同名同姓，目的是送到自己公司「扮有花收」。

花店負責人梁小姐指，今個情人節適逢工作日，男士會要求送花予女友公司「曬命」，預料銷情比去年同期高一倍。（梁煥敏攝）

花店遇「花心客」 送三束予不同女伴

說起情人節送花趣事，旺角花墟卉豐花業負責人梁小姐說，最深刻為曾有男士一次過訂三束鮮花，送給不同的女伴：「那位男士買的花是送去不同公司，又不同區，我們都感到愕然。」除了「花心男」，梁說近年多了三十多歲的中女到花店提前訂花，至正日送去公司，惟交錢落單時發現「送花和收花者為同一人」：「之前會覺得她們很慘，因為看外貌，她們似是有一定地位的女士，會覺得她們毋須這樣對自己，不過見多了就習慣。」

她又說，同性戀者對買花尤為認真：「不論男女到花店揀花，都話細心挑選大半日，並且會買特別玫瑰花束，如田園玫瑰等，職員幫忙整理花束時也格外小心。」至於異性戀的男士，買花大多早有預算，為「速戰速決」絕不猶豫，「他們通常直接說預了多少錢，如一千元左右，我們就知大約是哪個級數的花。

花店店主指，每年情人節均有數名中女為自己訂玫瑰花，並於正日送至自己公司「扮收花」。（資料圖片）

業界：今年訂單多逾一倍

梁小姐表示，去年情人節「撞正」農曆新年，前年卻是周末，而今年情人節適逢工作日，「正好給男士機會，買花送到女友公司『曬命』，否則女友會嬲！」她預料今年銷情按年高一倍，目前已收到過百宗訂單。價錢方面，梁小姐表示大部份男士會選擇1,000元至1,500元（價錢包括運送）花束，仍以傳統玫瑰花為首選。

韓劇《鬼怪》熱推棉花 花束成熱賣貨

受熱播韓劇《孤單又燦爛的神 鬼怪》影響，梁小姐指，劇中男主角給女主角送贈的棉花花束，亦吸引一眾OL追棒，惟產自荷蘭的棉花當造期為每年12月，現時貨源短缺，「我們之前預訂，現時才有少量貨出售，但都少之又少。」680元的棉花花束，配合玫瑰乾花、滿天星等，可擺放最少兩個月，深得不少顧客喜愛。

大熱韓劇《鬼怪》深受OL歡迎，不少港男亦仿傚劇中男主角送棉花表達愛意，惟產自荷蘭的棉花收成期已過，市面一花難求，三枝棉花加上襯花盛惠680元。（左：網上圖片/ 右：梁煥敏攝）

情人節將至，玫瑰花仍是大眾首選花束。（梁煥敏攝）

花店遇「花心客」 送三束予不同女伴

通常花店都會撈亂啲卡

亦有為數不少的三十多歲中女提前在情人節前夕訂花，送貨地址雖為辦公室，但收貨人竟與送花者同名同姓，目的是送到自己公司「扮有花收」。

真係陰公

送棉花咁on9
幾時送返劍蘭

關你撚事咩，咁樣唱d客

送花員: 你訂嘅花已經送到，請簽收。

送花仔應該唔知邊個落訂掛？

紅棉盛~放，天氣暖洋洋
英姿勃發堪~景~仰
英雄樹
力爭向上，志氣誰能~擋？